<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Neuwahlen2021.info</title>
    <link>https://hugo-theme-massively.netlify.com/</link>
    <description>Recent content on Neuwahlen2021.info</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language><atom:link href="https://hugo-theme-massively.netlify.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>  Über uns  </title>
      <link>https://hugo-theme-massively.netlify.com/ueber-uns/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo-theme-massively.netlify.com/ueber-uns/</guid>
      <description>Das Korbinian-Aigner-Gymnasium Erding (KAG Erding) ist ein sprachliches, naturwissenschaftlich-technologisches und musisches Gymnasium. Es befindet sich am westlichen Stadtrand von Erding und wurde 2004 eröffnet.
Das Gymnasium ist nach Korbinian Aigner benannt. Über 100 Lehrkräfte unterrichten über 1200 Schüler.   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Demokratie in Deutschland </title>
      <link>https://hugo-theme-massively.netlify.com/demokratie/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo-theme-massively.netlify.com/demokratie/</guid>
      <description>Grundlegendes: Zum politischen System der Bundesrepublik Deutschland gehören die politischen Institutionen, die Entscheidungsprozesse und ihre Inhalte in Deutschland.
Das politische System Deutschlands ist bundesstaatlich und als parlamentarische Demokratie organisiert. Bedeutung besitzen die stark miteinander konkurrierenden Parteien, weshalb Deutschland auch als Parteiendemokratie bezeichnet wird. Die Wahlen werden überwiegend als personalisierte Verhältniswahlen durchgeführt; zur Regierungsbildung sind meist Koalitionen der konkurrierenden Parteien nötig. Der Deutsche Bundestag wählt eine Person zum Bundeskanzler. Diese Person bestimmt die Richtlinien der Innen- und Außenpolitik auf Bundesebene (Richtlinienkompetenz) und schlägt die Bundesminister vor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Wahl-O-Mat </title>
      <link>https://hugo-theme-massively.netlify.com/wahl-o-mat/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo-theme-massively.netlify.com/wahl-o-mat/</guid>
      <description>Grundlegendes: Der Wahl-O-Mat ist eine internetbasierte Wahlempfehlungsanwendung, die in Deutschland eine Entscheidungshilfe für aktuell anstehende Europa-, Bundestags- und Landtagswahlen bietet und seit 2002 von der Bundeszentrale für politische Bildung (bpb) betrieben wird. Darüber hinaus verlinkt die Wahl-O-Mat-Website auf Webseiten der bpb, die Hintergrund-Informationen zu der jeweils anstehenden Wahl bieten.
Quelle: Wikipedia</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Wahlablauf </title>
      <link>https://hugo-theme-massively.netlify.com/wahlablauf/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo-theme-massively.netlify.com/wahlablauf/</guid>
      <description>Grundlegendes: Die Bundestagswahl 2021 wird die Wahl zum 20. Deutschen Bundestag. Sie wird voraussichtlich am 26. September 2021 stattfinden, falls es nicht zu einer Auflösung des Bundestages nach Artikel 63 oder Artikel 68 des Grundgesetzes oder einer Verlängerung der Wahlperiode im Verteidigungsfall nach Artikel 115 h kommt.
Quelle: Wikipedia</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
