<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bundestag.info</title>
    <link>https://saydone.github.io/Bundestag2021info/./fr/</link>
    <description>Recent content on Bundestag.info</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language><atom:link href="https://saydone.github.io/Bundestag2021info/./fr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>AfD</title>
      <link>https://saydone.github.io/Bundestag2021info/./fr/afd/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saydone.github.io/Bundestag2021info/./fr/afd/</guid>
      <description>Grundlegendes: Die Alternative für Deutschland (Kurzbezeichnung: AfD) ist eine rechtspopulistische, in Teilen rechtsextreme politische Partei in Deutschland. Sie wurde 2013 als EU-skeptische und rechtsliberale Partei gegründet. Im Juli 2015 spaltete sich unter Bernd Lucke ein wirtschaftsliberaler Flügel ab und formierte sich als Partei Allianz für Fortschritt und Aufbruch (ALFA), während sich der überwiegende Rest der Partei unter Frauke Petry und Jörg Meuthen deutlich nach rechts entwickelte. Unmittelbar nach der Bundestagswahl 2017 trat auch die damals amtierende Parteivorsitzende Frauke Petry aus der AfD aus und schloss sich der von ihr initiierten Blauen Partei an.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bündnis 90/Die Grünen</title>
      <link>https://saydone.github.io/Bundestag2021info/./fr/die-gruenen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saydone.github.io/Bundestag2021info/./fr/die-gruenen/</guid>
      <description>Grundlegendes: Bündnis 90/Die Grünen (Kurzbezeichnung: Grüne; auch als Bündnisgrüne, B’90/Grüne, B’90/Die Grünen oder Die Grünen bezeichnet) ist eine politische Partei in Deutschland. Ein inhaltlicher Schwerpunkt ist die Umweltpolitik. Leitgedanke „grüner Politik“ ist ökologische, ökonomische und soziale Nachhaltigkeit.
Quelle: Wikipedia</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die Linke</title>
      <link>https://saydone.github.io/Bundestag2021info/./fr/die-linke/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saydone.github.io/Bundestag2021info/./fr/die-linke/</guid>
      <description>Grundlegendes: Die Linke (Eigenschreibweise: DIE LINKE; auch als Linkspartei oder Die Linken bezeichnet) ist eine linke, demokratisch-sozialistische Partei in Deutschland. Die Linke entstand am 16. Juni 2007 durch Verschmelzung der SPD-Abspaltung WASG und der Linkspartei.PDS. Letztere war im Juni 2005 durch Umbenennung aus der SED-Nachfolgepartei PDS hervorgegangen, die „im Interesse einer neuen bundespolitisch wirkenden Linken in Deutschland“ erfolgte. Um beide Parteien und deren Herkunft aus Ost- und Westdeutschland in den Vorstandsgremien zu repräsentieren, wurde die bis heute beibehaltene gleichberechtigte „Doppelspitze“ gewählt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die Union (CDU/CSU)</title>
      <link>https://saydone.github.io/Bundestag2021info/./fr/union/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saydone.github.io/Bundestag2021info/./fr/union/</guid>
      <description>Grundlegendes: Union oder Unionsparteien ist in Deutschland die Bezeichnung für die beiden Schwesterparteien CDU und CSU als Gesamtes. Im Deutschen Bundestag bilden sie eine gemeinsame Fraktion, die CDU/CSU-Bundestagsfraktion, auch Unionsfraktion genannt. Mitglieder der beiden Parteien werden auch als Unionschristen bezeichnet.Die Christlich Demokratische Union Deutschlands (Kurzbezeichnung: CDU) ist eine christdemokratische Partei in Deutschland. Sie ist nach Mitgliedern die zweitgrößte deutsche Partei. Die CDU und ihre Schwesterpartei, die Christlich-Soziale Union (CSU), werden als Unionsparteien oder kurz Union bezeichnet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FDP</title>
      <link>https://saydone.github.io/Bundestag2021info/./fr/fdp/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saydone.github.io/Bundestag2021info/./fr/fdp/</guid>
      <description>Grundlegendes: Die Freie Demokratische Partei (Kurzbezeichnung: FDP, von 1968 bis 2001 F.D.P.; Eigenbezeichnung: Freie Demokraten, bis 2015 Die Liberalen) ist eine liberale Partei in Deutschland, die im politischen Spektrum im Bereich Mitte bis Mitte-rechts eingeordnet wird. Die FDP war 1949 bis 1956, 1961 bis 1966, 1969 bis 1998 und 2009 bis 2013 als jeweils kleinerer Koalitionspartner an der Bundesregierung beteiligt (siehe Liste der deutschen Bundesregierungen). Von 1949 bis 2013 war die Partei durchgehend im Deutschen Bundestag vertreten, 2017 zog sie wieder als Fraktion der Freien Demokraten in den Bundestag ein.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Freie Wähler</title>
      <link>https://saydone.github.io/Bundestag2021info/./fr/fw/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saydone.github.io/Bundestag2021info/./fr/fw/</guid>
      <description>Grundlegendes: Freie Wähler (Kurzbezeichnung: Freie Wähler, Eigenschreibweise: FREIE WÄHLER) ist eine Kleinpartei in Deutschland. Zur Unterscheidung von anderen Organisationen gleichen Namens wird sie auch als Bundesvereinigung Freie Wähler bezeichnet. Die Partei entstand aus der Mitte des Bundesverbands der Freien Wähler, einem Dachverband kommunaler Wählergruppen und ist personell eng mit diesem verzahnt. Die Freien Wähler sind gegenwärtig im Bayerischen Landtag vertreten, wo sie zudem an der Staatsregierung beteiligt sind. Durch den Beitritt eines Landtagsabgeordneten ist sie zudem im Landtag von Sachsen-Anhalt vertreten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Piratenpartei Deutschland</title>
      <link>https://saydone.github.io/Bundestag2021info/./fr/piratenpartei/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saydone.github.io/Bundestag2021info/./fr/piratenpartei/</guid>
      <description>Grundlegendes: Die Piratenpartei Deutschland (Kurzbezeichnung: Piraten, Eigenschreibweise: PIRATEN) ist eine am 10. September 2006 in Berlin gegründete deutsche politische Partei. Die Kleinpartei versteht sich in Anlehnung an die schwedische Piratpartiet als Partei der Informationsgesellschaft, ist Teil der internationalen Bewegung der Piratenparteien und Mitglied der Pirate Parties International. Sie hat ein Mandat im Europäischen Parlament und ist in Kommunalparlamenten mit rund 300 Mandaten vertreten, zeitweise war sie auch in deutschen Landesparlamenten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SPD</title>
      <link>https://saydone.github.io/Bundestag2021info/./fr/spd/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://saydone.github.io/Bundestag2021info/./fr/spd/</guid>
      <description>Grundlegendes: Die Sozialdemokratische Partei Deutschlands (Kurzbezeichnung: SPD) ist eine politische Partei in Deutschland. Als erste Vorläufer der Partei gelten der 1863 gegründete Allgemeine Deutsche Arbeiterverein und die 1869 gegründete Sozialdemokratische Arbeiterpartei, die sich 1875 zur Sozialistischen Arbeiterpartei Deutschlands zusammenschlossen. Ihren heutigen Namen gab sich die Partei 1890. Sie gilt als älteste noch bestehende Partei Deutschlands. Von 1890 bis 1930 wurde sie an allen Reichstagswahlen immer stimmstärkste Partei und stellte in der Weimarer Republik mit Friedrich Ebert das erste republikanische Staatsoberhaupt der deutschen Geschichte.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
