<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bundestag2021.info</title>
    <link>https://bundestag2021.info/gthemen/</link>
    <description>Recent content on Bundestag2021.info</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language><atom:link href="https://bundestag2021.info/gthemen/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>      Klimaschutz</title>
      <link>https://bundestag2021.info/gthemen/themen/klimaschutz/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bundestag2021.info/gthemen/themen/klimaschutz/</guid>
      <description>Hier sind die Antworten der Parteien: CSU Auch auf mehrfache Nachfrage wurde keine Antwort eingesendet.
 SPD Auch auf mehrfache Nachfrage wurde keine Antwort eingesendet.
 AfD Es muß eine technologieoffene Energiepolitik erfolgen. Auch Verfahren wie PTL (Power-To-Liquid), PTG (Power-to-Gas) sowie eine Nutzung der Kernenergie-Reststoffe müssen für die Energieversorgung eine Rolle spielen, um den Verbrauch von fossilen Stoffe zu verringern. Die Weiterentwicklung von Rohstoffrückgewinnungstechniken wird in der Zukunft sehr wichtig werden, hier gibt es schon Verfahren in der Industie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>     Diskriminierung, Antisemitismus und Rassismus</title>
      <link>https://bundestag2021.info/gthemen/themen/rassismus/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bundestag2021.info/gthemen/themen/rassismus/</guid>
      <description>Hier sind die Antworten der Parteien: CSU Auch auf mehrfache Nachfrage wurde keine Antwort eingesendet.
 SPD Auch auf mehrfache Nachfrage wurde keine Antwort eingesendet.
 AfD Im Art. 3 GG ist dazu alles gesagt. Selbstverständlich müssen diesbezügliche Vergehen sanktioniert werden.
 FDP Auch auf mehrfache Nachfrage wurde keine Antwort eingesendet.
 GRÜNE Der Kampf gegen Diskriminierung, Antisemitismus und Rassismus ist ein grüner Grundwert. Wir wollen eine offene, solidarische und vielfältige Gesellschaft.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>    Modernisierung des Bildungssystems</title>
      <link>https://bundestag2021.info/gthemen/themen/modernisierung/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bundestag2021.info/gthemen/themen/modernisierung/</guid>
      <description>Hier sind die Antworten der Parteien: CSU Auch auf mehrfache Nachfrage wurde keine Antwort eingesendet.
 SPD Auch auf mehrfache Nachfrage wurde keine Antwort eingesendet.
 AfD Die Bildungsstandarts aller Schulformen und Bildungseinrichtungen müssen wieder auf das Niveau einer führenden Wissenschafts- und Industirenation gehoben werden. Der Unterricht soll einer stärkeren fachwissenschaftliche Richtung erfolgen. Die Gliederung des Bildungsystem soll wie bisher mit Grundschule, Mittelschule, Realschule, Gymnasium und Förderschulen bestehen bleiben.
 FDP Auch auf mehrfache Nachfrage wurde keine Antwort eingesendet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>   Digitalisierung</title>
      <link>https://bundestag2021.info/gthemen/themen/digitalisierung/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bundestag2021.info/gthemen/themen/digitalisierung/</guid>
      <description>Hier sind die Antworten der Parteien: CSU Auch auf mehrfache Nachfrage wurde keine Antwort eingesendet.
 SPD Auch auf mehrfache Nachfrage wurde keine Antwort eingesendet.
 AfD Die Förderung von regionaler Strukturen auch beim Glasfaser- und Funknetzausbau ist wünschenswert. Der 5G-Netzausbau muß bei künftiger Nutzung höherer Frequenzen im Hinblick auf gesundheitliche Risiken auch weiterhin durch laufende wissenschaftliche Untersuchungen begleitet werden und die Bürger müssen über diese umfassend informiert werden. Die Digitalisierung der öffentlichen Verwaltung hat sowohl intern als auch in der Interaktion mit den Bürgern noch viel Potential.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>  Vermögensschere</title>
      <link>https://bundestag2021.info/gthemen/themen/verm%C3%B6gensschere/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bundestag2021.info/gthemen/themen/verm%C3%B6gensschere/</guid>
      <description>Hier sind die Antworten der Parteien: CSU Auch auf mehrfache Nachfrage wurde keine Antwort eingesendet.
 SPD Auch auf mehrfache Nachfrage wurde keine Antwort eingesendet.
 AfD Es wäre wünschenswert, wenn es dazu ein Patentrezept gäbe. Wir leben in einer Leistungsgesellschaft – und Leistung muss belohnt werden. Dabei sind die Extreme in allen Richtungen (z.B. Millionengagen für Fußballer oder der “Mindestlohn”) abzuschwächen. Vor allem im Billiglohnsektor kann es nicht sein, dass manche 40 Stunden die Woche arbeiten und dann weniger verdienen als das Hartz IV-Niveau beträgt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Migration</title>
      <link>https://bundestag2021.info/gthemen/themen/migration/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bundestag2021.info/gthemen/themen/migration/</guid>
      <description>Hier sind die Antworten der Parteien: CSU Auch auf mehrfache Nachfrage wurde keine Antwort eingesendet.
 SPD Auch auf mehrfache Nachfrage wurde keine Antwort eingesendet.
 AfD Keine pauschalen Zuwanderungskontigente und Umverteilungsquoten. Beantragung von Asyl und Eröffnung des Antragsverfahrens nur bei nachgewiesener Identität und Staatsangehörigkeit. Ausweitung der Zahl sicherer Herkunftsstaaten. ausnahmslose Abschiebung von Gefährdern und Straftätern, auch nach Afghanistan, Irak und Syrien. Rückkehrpflichtige sollen eine handwerklich-praktische Grundausbildung erhalten können, die sie zum Wiederaufbau iherer Heimat un zur dortigen Existenzgründung befähigt.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
