<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bundestag2021.info</title>
    <link>https://bundestag2021.info/gthemen/</link>
    <description>Recent content on Bundestag2021.info</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language><atom:link href="https://bundestag2021.info/gthemen/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>      Klimaschutz</title>
      <link>https://bundestag2021.info/gthemen/themen/klimaschutz/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bundestag2021.info/gthemen/themen/klimaschutz/</guid>
      <description>Hier sind die Antworten der Parteien: CSU Wir setzen verbindlich die Treibhausgasneutralität Deutschlands bis 2045 um. So schaffen wir unseren deutschen Beitrag, um international den 1,5 Grad-Pfad zu beschreiten. Dabei setzen wir auf neue Technologien und Innovationen.
Im Einzelnen setzen wir auf
 Die Stärkung des Emissionshandels Den deutlich schnelleren Ausbau der erneuerbaren Energien. Dazu gehört die Energiegewinnung aus Sonne und Wind genauso wie nachhaltige Biomasse, Wasserkraft und Geothermie im ländlichen Raum.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>     Diskriminierung, Antisemitismus und Rassismus</title>
      <link>https://bundestag2021.info/gthemen/themen/rassismus/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bundestag2021.info/gthemen/themen/rassismus/</guid>
      <description>Hier sind die Antworten der Parteien: CSU Deutschland ist ein tolerantes und weltoffenes Land. Antisemitismus, Rassismus und jede Art von Extremismus haben bei uns keinen Platz. Dagegen wehren wir uns und verteidigen gemeinsam die Betroffenen.
Wir müssen
 Dem Rechtsextremismus als größter Bedrohung für unsere offene Gesellschaft und freiheitlich-demokratische Grundordnung entschieden entgegentreten und auch dem gewaltbereiten Linksextremismus konsequent begegnen. Antisemitismus klar benennen und bekämpfen – egal, woher er kommt: ob von rechtsaußen, linksaußen oder von islamistisch geprägten Milieus.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>    Modernisierung des Bildungssystems</title>
      <link>https://bundestag2021.info/gthemen/themen/modernisierung/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bundestag2021.info/gthemen/themen/modernisierung/</guid>
      <description>Hier sind die Antworten der Parteien: CSU Sozialer Aufstieg muss für alle, unabhängig von der Herkunft und sozialen Verhältnissen, möglich sein. Wir wollen Aufstieg durch Bildung für alle möglich machen und bekennen uns dabei zum Bildungsföderalismus.
Wir wollen
 Gute sprachliche Bildung für alle Kinder. Jedes Grundschulkind muss vor seiner Einschulung der deutschen Sprache mächtig sein. Schulen in sozial schwierigen Lagen besonders stärken Dass nach Corona kein Kind und kein Jugendlicher zurückbleiben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>   Digitalisierung</title>
      <link>https://bundestag2021.info/gthemen/themen/digitalisierung/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bundestag2021.info/gthemen/themen/digitalisierung/</guid>
      <description>Hier sind die Antworten der Parteien: CSU Die digitale Transformation von Wirtschaft und Gesellschaft bietet enorme Chancen, muss aber verantwortlich begleitet werden. Digitalisierung darf nicht als Ziel, sondern muss als Instrument verstanden werden, den Wohlstand in Deutschland und Europa zu bewahren und zu steigern.
Wir werden
 Den Ausbau des schnellen Internets weiter voranbringen Die Verwaltung umfassend modernisieren - alle Leistungen der Verwaltung sollen für den Bürger online zugänglich sein Flächendeckung im Mobilfunk zum Prinzip machen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>  Vermögensschere</title>
      <link>https://bundestag2021.info/gthemen/themen/verm%C3%B6gensschere/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bundestag2021.info/gthemen/themen/verm%C3%B6gensschere/</guid>
      <description>Hier sind die Antworten der Parteien: CSU Wir müssen den Schwächsten der Gesellschaft helfen. Und Chancen und Teilhabe bieten. Ein guter und sicherer Arbeitsplatz ist die wichtigste Voraussetzung für gesellschaftliche Teilhabe.
Wir wollen daher:
 Eine Offensive zur Aus- und Weiterbildung von arbeitsuchenden Menschen starten Hinzuverdienstregeln für Arbeitsuchende neu ausgestalten und deutlich ausweiten Niemanden zurücklassen Hilfe zur Selbsthilfe Eigentumsbildung fördern, bezahlbaren Wohnraum schaffen Entlasten. Arbeitnehmer, Familien und Alleinerziehende haben es verdient, entlastet zu werden; das gilt gerade für kleinere und mittlere Einkommen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Migration</title>
      <link>https://bundestag2021.info/gthemen/themen/migration/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bundestag2021.info/gthemen/themen/migration/</guid>
      <description>Hier sind die Antworten der Parteien: CSU  Asylrecht für Verfolgte aus Krisen- und Kriegsgebieten bei Folter- Verfolgung etc. Eine wirksame Ordnung und Steuerung von Migration. Durchsetzung von Ausreisepflichten. Dies ist die Voraussetzung dafür, dass wir notleidenden Menschen dauerhaft helfen können. Die weitere Intensivierung der Zusammenarbeit mit den Hauptherkunftsländern sowie die Bekämpfung der Fluchtursachen – wie etwa Armut. Dazu ist insbesondere eine umfassende Partnerschaft mit unserem Nachbarkontinent Afrika und eine aktive Stabilisierungspolitik im Nahen und Mittleren Osten notwendig.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
