<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bundestag2021.info</title>
    <link>https://bundestag2021.info/gthemen/</link>
    <description>Recent content on Bundestag2021.info</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language><atom:link href="https://bundestag2021.info/gthemen/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>      Klimaschutz</title>
      <link>https://bundestag2021.info/gthemen/themen/klimaschutz/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bundestag2021.info/gthemen/themen/klimaschutz/</guid>
      <description>Hier sind die Antworten der Parteien: CSU Auch auf mehrfache Nachfrage wurde keine Antwort eingesendet.
 SPD Wir wollen umfassenden Klimaschutz erreichen durch…
 Den massiven Ausbau der erneuerbaren Energien, z.B. durch den Ausbau von Solaranlagen auf allen geeigneten Dächern mit dem Ziel der Klimaneutralität bis 2045. Die Reduzierung des Ressourcenverbrauchs durch Steigerung der Energieeffizienz und vollständiges Recycling. Die Förderung nachhaltiger Wasserstoffproduktion. Die Digitalisierung der Stromnetze und den Aufbau neuer Speichertechnologien.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>     Diskriminierung, Antisemitismus und Rassismus</title>
      <link>https://bundestag2021.info/gthemen/themen/rassismus/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bundestag2021.info/gthemen/themen/rassismus/</guid>
      <description>Hier sind die Antworten der Parteien: CSU Auch auf mehrfache Nachfrage wurde keine Antwort eingesendet.
 SPD Jegliche Formen von Diskriminierung müssen bekämpft werden, indem…
 Vereine, Projekte und Initiativen, die sich gegen Rassismus und Rechtsextremismus einsetzen, z.B. über eine dauerhafte und verlässliche finanzielle Förderung, gefördert werden. Wir ein modernes Staatsangehörigkeitsrecht schaffen. Die Antidiskrimierungsstelle des Bundes durch uns gestärkt und das allgemeine Gleichbehandlungsgesetz modernisiert wird. Wir ein Diskriminierungsverbot aufgrund der geschlechtlichen und sexuellen Identität in das GG aufnehmen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>    Modernisierung des Bildungssystems</title>
      <link>https://bundestag2021.info/gthemen/themen/modernisierung/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bundestag2021.info/gthemen/themen/modernisierung/</guid>
      <description>Hier sind die Antworten der Parteien: CSU Auch auf mehrfache Nachfrage wurde keine Antwort eingesendet.
 SPD Bildung schafft Chancen. Deshalb fordern wir…
 Unabhängigkeit des Bildungserfolg vom Bildungsstand und Geldbeutel der Eltern. Gebührenfreie Kitas und Krippen, inklusive Schulen mit Rechtsanspruch auf Ganztagsbetreuung sowie Einführung einer Kindergrundsicherung zur Schaffung gleicher Chancen für alle Kinder. Die Schaffung optimaler Voraussetzungen für digitales Lernen. Lehrmittelfreiheit für digitale Endgeräte und einen schnellen Internetzugang. Das Einführen einer Ausbildungsplatzgarantie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>   Digitalisierung</title>
      <link>https://bundestag2021.info/gthemen/themen/digitalisierung/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bundestag2021.info/gthemen/themen/digitalisierung/</guid>
      <description>Hier sind die Antworten der Parteien: CSU Auch auf mehrfache Nachfrage wurde keine Antwort eingesendet.
 SPD Wir planen die digitalen Infrastruktur bis 2030 auf Weltniveau auszubauen. Dazu möchten wir…
 Die Verwaltung digitalisieren. Erstklassige Digitalausstattung der Schulen erreichen. Schnelleren, sichereren und bezahlbareren Internetzugang für alle einführen. Start-Ups fördern. Die Marktmacht der großen digitalen Konzerne begrenzen.   AfD Die Förderung von regionaler Strukturen auch beim Glasfaser- und Funknetzausbau ist wünschenswert.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>  Vermögensschere</title>
      <link>https://bundestag2021.info/gthemen/themen/verm%C3%B6gensschere/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bundestag2021.info/gthemen/themen/verm%C3%B6gensschere/</guid>
      <description>Hier sind die Antworten der Parteien: CSU Auch auf mehrfache Nachfrage wurde keine Antwort eingesendet.
 SPD Zusätzlich zu den bereits von uns umgesetzten Massnahmen wie Einführend der Grundrente und der Mindestausbildungsvergütung, Abschaffen des Soli oder Übernahme von 50% der Zusatzbeiträge in der KV durch den Arbeitgeber sowie der aktiven Bekämpfung von Steuerhinterziehung wollen wir…
 Einen Mindestlohn von 12 Euro und Stärkung der Tarifbindung einführen. Zukunftsfähige und sichere Arbeitsplätze schaffen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Migration</title>
      <link>https://bundestag2021.info/gthemen/themen/migration/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bundestag2021.info/gthemen/themen/migration/</guid>
      <description>Hier sind die Antworten der Parteien: CSU Auch auf mehrfache Nachfrage wurde keine Antwort eingesendet.
 SPD Wir fordern…
 Eine Verbesserung der Integration durch sofortigen Zugang für Migranten zu Integrations- und Sprachkursen, zu Kinderbetreuungseinrichtungen und Schulen sowie eine Abschaffung von Arbeitsverboten. Ein funktionsfähiges Asylsystem mit einem solidarischen Verteilungsmechanismus unter Wahrung des Rechts auf Asyl auf eropäischer Ebene voranzubringen. Die Schaffung legaler Migrationswege bei gleichzeitiger Bekämpfung der Ursachen für Flucht und Vertreibung.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
